建制派涼薄冷血言論再次重溫

2006年1月，接連有兩名現職教師跳樓自殺身亡，輿論普遍認為教改推行過急，使教師承受很大壓力。然而，當時任職教統局常任秘書長的羅范椒芬卻對傳媒說：「根本上教改有很多學校推行，如果是（與教改有關），為何只有這兩名教師（自殺）呢？」事後，很多教育界人士如當時的教協會長兼立法會教育界議員張文光、教協組織部主任韓連山、教育評議會副主席曹啟樂都先後批評羅范椒芬的言論，指她心腸涼薄、言論不負責任。[1]一向因教改而與教育界關係欠佳的羅范椒芬，更因此事與教育界關係進一步惡化，同年十月被調任為廉政專員，結束長達八年在教育部門的工作。

今次就話政府比撚曬面 你班廢青仲想點